[理性討論]呢球應唔應該12m?

射完球之後taa好似無動作？🤔
犯左咩規

Kick 倒DCL,
阻斷進攻.

但taa 好似無動作？

好多人睇唔到後尾個人勾腳

慢鏡睇卡法撞落去
但無重播睇唔到了

12m+rc

太快睇唔到
有冇gif?

呢球點會唔係12碼

應該redcard 唔係去波

擺明勾腳 唔洗紅都執到

但taa真係望唔到架喎

應該討論係咪紅牌啊

如果唔係有身體接觸
卡化路雲可以射空門

個人覺得 係12碼 無牌係合理

要紅牌啦

呢張gif清楚好多

我覺得球證做得啱

呢下係真係阻到dcl直接既入波機會

無比紅牌都係啱，因為taa無動作

如果用有無主動做動作去決定果球波係咪12碼，咁對面單刀我係咪可以推自己隊既球員同對面撞埋一齊就無事撞埋去果個球員一定係被動既

個討論點係呢球應唔應比紅牌

睇live果陣見重播就錄低左

我都好想知究竟有冇犯

Skysport就話冇
不過之前馬龜mma都話冇犯又信唔得哂

Agree, 球證應該覺得TAA 無意,
所以唔比牌都好合理，
不過阻止空門進攻，一定係12m
今次呢個裁決正路。

空難啦屌

我同師兄見解一樣

右腳上勾
如果無動作其實唔應該12m，而家係特登勾跌，正路應該全餐

判輕咗啦 主場雞
應該全餐 停賽3場 輸死班瘌痢

點會唔係12M
除非Alisson接實
唔係一定12M

系 利狗死全家

點樣唔係12碼

唔同意，如果有個防守球員企喺度，唔係特登攝嗰種，咩都無做比人撞，點都唔會係foul，如果唔係掂吓就跌唔洗守啦

班利狗話呢球唔係12碼

Luiz red card tim

用咗猁鏡，仲話咁黑不如罷踢

你講乜

望唔到唔係理由 好多12碼既原因都係向後衛無心既情況發生
而且或者因為無心之失佢先無紅

一定12碼
理得你有心無意
成個人阻住左人地補射空門

TAA一定望唔到
望到一腳踢爆你個頭好似文尼咁好品

情況唔同
今次阿諾唔係企定定
而係想封人起腳射波 再跌倒阻礙左卡化路雲射空門

雖然係無意
但係破壞左明顯入球機會
所以係12碼 無牌

如果艾利臣接實左個波/撲走第二邊就唔同講法

無郁就唔係12碼
屌你老母當年蘇狗射落人隻手又罰人12碼
On9猁

有動作紅埋喇

Taa 特登提起腳kick 人喎

睇完球例，明白了
阻礙呢條例到進攻球員都幾有利，唔計有無intention，有contact就foul得

猁性討論

諗起打fifa落完剷然後射波條友射完kick落去仆低都會輸12m

唔好客氣師兄理性討論
我諗球證咁快睇完var
都係望一望係咪再去就空門

睇埋場護級大戰先

十二碼啦阻人射空門跑個條線
咁都冇以後踢波冇阻人前進啦
Live睇猁post個個話唔係12m笑到
唔好彩就一定架啦 但你波又掂唔到真係無計
但話咩睇唔到所以冇12m真係戇撚鳩

成班淨係識講 點樣唔係12碼 知唔知咩叫理性討論

咁攪笑嘅
明明話理性討論，點解變左屌猁大會
講緊應唔應該12碼
你就拉埋歷史黎講，今屆季初隊隊射落人隻手都罰12碼啦
係唔係要每個case都拎出黎講？

應該停賽添啦

即係可以考慮一個極端情況
當有個球員A傷咗座喺場，球證又無吹停比賽，另一隊係可以揾人挑波過A，再kick落A度 draw foul
根據球例因為有contact，又唔係attempt個波，同時擋咗對面attempt個ball，所以A球員有犯規

勾唔中
DCL 已經前咗好多

但利雲呢球唔係自己挑高個波。。
同埋TAA真係唔好彩卡左係佢跑去執雞條線
仲要咁近大家都冇得避 但TAA令利雲跌底令佢錯失左射空門機會好難唔係12m

明明勾腳前已經跌緊落地
而且taa畀人㩒頭先隻腳都未勾

唔係冇intention搶波而破壞入球機會就要紅咩?(好似雷斯個球咁)

同埋你要咁拗咁有球員自己禁區你省佢手(如果手伸出身體部分)，咁都係12m架。因為條例真係咁但你硬要搵特例實有位話唔合理

咁睇真係同外國講波佬講既一樣冇咩理由吹12碼

因為taa本身動作係為封阻射門機會
所以一接觸就即當foul

係咪可以咁理解

係
我po gif 只係話勾唔中

要
咁撚廢
停3場仲好

睇返gif接觸個吓TAA仲郁緊又唔中波都唔係理由？

呢球百分百要紅牌加十二碼全餐
睇完VAR都唔洗食牌
TAA算執返身彩

其實球例講明只要係球隊中的最後一人防守犯規已經可以比紅牌 但對於我黎講大衝雷斯個球係一球12碼但不至於一張紅牌 因為佢冇明顯手部腳部犯規 只係回防跑緊膝頭接觸到進攻球員後腳

但唔可以話球證錯 只係過嚴

同樣地今場阿諾屬於最後一人但球證可能覺得冇意犯規 冇比全餐

始終球例都係死 球證點運用都係另一個問題

繼續學術討論啦
佢地講d野係低一個檔次

呢兩年係改左例
如果喺嘗試玩球嘅情況下犯規而輸十二碼
最後一人可以唔洗紅牌
但呢球同大衛雷斯嗰球一樣
犯規球員無嘗試去玩球
所以按球例要直紅

#14 張gif 第一下好明顯係封人起腳射波
幾時無啦啦變咗冇嘗試去玩球

VAR 叫主球證check 係咪pen
VAR 都冇叫球證check 紅牌

唔該師兄
又學到野

封起腳射波已經比門將救出
犯規係佢阻礙前鋒執雞
係兩件事黎要分開睇

反而如果門將呢球接實
或者明顯拍走個波向底線
咁呢球直頭唔算係犯規

但最後牌都冇喎
會唔會係呢球波根本唔屬於破壞明顯入球機會/阻止進攻機會呀

純粹討論球例，唔考慮今次情況
驚自己理解錯阻人前進嘅定義

咁有請你講下點撚樣唔應該12碼

其實呢張gif仲明顯
根本taa 個動作仲郁緊 更加係十二碼

電欺出黎叫球証比全餐未

個人向緊前隻腳唔伸返直咪食喺地下斷韌帶
咁都叫勾腳
佢跌嗰下擺明唔關對腳事架喎

喺連登討論球例真係嘥鳩氣
佢第一下剷嗰下已經係向波啦又點會紅牌
唔好話dcl踢落taa個頭係violent conduct要食紅？
on99

所以12碼係正確，冇紅都係正確

12碼就一定
但畀唔畀牌就係睇球證標準

所以我冇話勾腳事 而係呢下攔截一定係計中人
因為成個動作都未完已經阻到DCL

現家講緊係佢阻礙左一個明顯入球機會

所以冇比rc
有動作就食左全餐

有向波已經唔係全餐啦
翻睇球例啦

佢第2下已經冇可能掂到波 但係冇可能掂到波既情況下阻礙左入球 所以俾12碼
球證吹係吹佢剷完波之後阻到卡法個下 唔係吹佢剷個個波

阻礙左一個明顯入球機會就一定係12碼
翻睇球例啦

佢成個落剷得一下兼夾連貫
點拆到做兩下？

呢個仲勁 直頭文盲

見好多人話阻到進攻路線 但其實阿諾算唔算自己zip咗個位先再俾人撞？

你老母仲勁呀傻仔

如果佢剷到個波，咪無事囉
但宜家剷空氣仲要個頭kick 到DCL.

而家應該有兩邊人
一邊認為成個落剷動作有阻到卡法進攻路線執second ball 所以係12m
另一邊覺得落剷動作向波 阿諾係被動 睇唔到後面所以冇foul 係卡法主動撞埋去 所以冇12m

睇唔到不嬲唔係理由黎

剷嗰下已經係動作 唔中波可以畀12碼
勾腳唔係向波 紅埋都得

講到尾根本係英超班垃圾場場唔同標準先會有爭拗
之前kwp左腳落剷右腳kick跌文尼就話冇心唔判12碼
咁同一個標準taa冇心kick跌dcl都唔應該吹啦
場場判決都唔同
拗條毛咩
同一把尺兩個判決就要拗喇

所以話呢球要吹12碼嘅人
應該返轉頭屌返聖人對利個球證

點會得一下 佢剷完唔中波 個下已經完左 如果學你咁講係計一下既話 taa紅得啦 佢係剷唔中波仲要阻人入球喎

係啦 全世界都有問題
得利記冇問題架姐
場場搵利迷做球證好唔好?

但主動撞人跌就一向都唔係12m

明明講緊12碼
佢就講紅牌

佢落剷嗰刻個intention已經係向波
冇可能去到一半煞停改變動作
咁又點分拆佢有兩個intention

呢個post 就係講12碼，仲要話我文盲。
人地話利狗on9我原本都唔信，而家終於明。

屌你老味 上面有人講勾腳
勾唔勾腳個分別在於有冇紅牌
我咪講緊佢個動作唔係勾腳唔構成全餐
你叫我翻睇球例托柒咩

有撚叫過利迷做球證咩
講緊英超班垃圾場場唔同判決咋
傻閪又衝出黎柒

屌你老母on9仔，呢個post 就係講12碼，我講返12碼唔撚得呀。

屌你老味咁呢個post有冇人講係咪紅牌呀
有人講咁我覆返呢球唔係全餐有咩問題呀傻閪

第一
TAA 嘅意圖係好明顯係
嘗試阻礙緊DCL 嘅進攻
而佢出腳係由頭到屈都無中到個波

第二
而係TAA由出腳鏟緊成套動作中
的確係接觸/撞到到DCL
基於佢一直身處係DCL 同個波之間嘅線路
所以係唔中波情況下係十二碼

個爭辯點只係佢想轉向伸返直個人
同時撞到DCL咁有接觸點解要畀

用另一角度諗
如果TAA唔伸返直個人
個下撞到DCL又值唔值得畀先

我諗咁講嘅話呢個爭辯位會少好多
因為要睇係睇晒TAA成套動作
佢身處個位置同意圖

多過考慮佢伸唔伸個下先撞到

至於咩見人傷咗訓起到撞埋去個啲

你班利迷日撚日怨鳩球證喎
taa 12碼呢球就走唔甩架啦 紅牌就有得講下嘅

你收收皮先啦燥狂佬

Contact位應該係頭同膝 之後已經跌緊 覺得個勾腳唔關事

我理解係，就算無intention阻人，唔理係人地撞落佢度定佢撞落人度，但因為實際有contact同埋佢喺對手同個波最短距離之間，而佢又掂唔到個波，所以係阻人，所以係12m

球證場場唔同判決又唔屌得
我冇話呢球唔係12碼喎
咁要求球把尺要一致又有咩問題
咁鍾意維穩唔畀人屌去做藍屍呀嘛傻閪

有冇intention阻人分別在於使唔使紅牌
同係咪12碼關係唔大

全餐都好合理

我都覺，但佢同時冇咩投訴動作應該身有屎

TAA意圖應該係block shot，佢鏟完之後先知個波跌喺佢前面
佢鏟嗰陣掂唔到DKL，係DKL之後追波先俾佢個頭kick到，而期間TAA無郁過個人維持梗原本動作

個爭辯位係無intention阻人應唔應該12m
同埋如果係人地主動kick應唔應該12m

即係我個理解應該無問題？

成日見人講意圖
球例同你講foul唔foul係唔關意圖事

人地撞落佢到同佢撞落人到緊係有分別啦，點會兩樣野都係foul呀

問題係TAA未停定而且阻左DCL執雞條線仲要有接觸令DCL射唔到空門
TAA係唔好彩但個波撲完彈去個個位無計
我覺得如果Allison接實/個波撲去第二個方向但DCL撞落TAA到再跌就唔係12m
但而家呢個情況無可能唔係12m

無人討論應唔應該停賽

其實成件事好簡單
Taa鏟空氣然後唔小心kick跌左對面球員攞波

邊個叫DKL 唔撚識又學人用縮寫

你講得岩，佢出腳去block shot
就係意圖去玩球去阻止一個進攻/射門

所以你講佢無意圖係阻人都係岩

但係的確佢一直係身處DCL同波嘅線路
因為係射完波個下
DCL一直都一心衝前去搏執雞

而BA 救到個下係令個波Keep到
DCL 嘅進攻線上令佢繼續可以去追球

所以樓上有講如果救到另一邊
同射出界就唔係12碼，呢一點係認同

主動Kick ?
DCL 射完波一直望波衝去執雞
不如你又覺得
佢有冇望過/望到地下嘅 TAA

如果當DCL同TAA一齊去追個生波，咁一定係判12碼
爭議點係TAA個slide tackle本身係想block DCL第一下射門
但係TAA後續個勢其實仲向個波去緊，即係雖然佢係無意，但實際上佢個late tackle係阻礙咗DCL嘅進攻線路

TAA有意定無意只係決定有冇牌，唔影響12碼個判決

DOGSO
唔關邊個撞邊個事

怨婦猁真係無改錯名
Arnold唔係kick到 calvert lewin 既話輸多粒啦
其實應該要紅埋添啦 Davud luiz果球都紅呢球有乜理由唔紅

我覺得DCL係知道TAA訓咗係佢面前的，睇返段gif佢跌之前有望過個地下，咁大個人其實唔會睇唔到
當然佢無改變佢原本嘅跑姿都係事實嚟
即係佢知道只要繼續跑就會撞到TAA，唔keep原本路線跑就可能快唔過AB，所以先直接撞落TAA度

有冇Intention阻人只係影響有冇牌，呢點應該冇乜爭議
個原理有啲似hand ball咁，有時球員伸隻手出嚟係自然反應，唔係有心用手擋個波出嚟，但係如果影響到入球攻勢，咁一定係12碼

我諗你提到嘅第二個爭議點，應該係球證咁肯定判12碼嘅原因

因為當時禁區附近有4個球員： 追波嘅DCL、訓低咗嘅Alisson、飛身鏟緊嘅TAA、同埋禁區外嘅Nat Philips

如果DCL冇被阻擋，一直跟住佢條攻擊線路走，佢係最大機會執到雞嘅人，但過程中佢俾TAA kick跌咗，所以球證認為係12碼

你覆咪quote條友囉
你qoute呢段一句都冇講過12碼 無啦啦屌柒人
你都幾撚好笑

係咁講雷斯嗰球真係唔知邊個怨

上面成個討論都係講有冇勾腳
我話唔構成全餐就畀你叫睇球例
邊個quote錯人呀傻鳩

紅牌先啱

好明顯呢球係十二碼啦仲係到怨
雷斯果球換轉係怨婦猁肯定怨到下季

個topic就講緊12碼 講紅牌你咪quote撚返紅牌嗰堆reply囉
呢個講緊12碼你又亂去屌柒人 輸咗波唔洗咁發爛渣架

啱啱覆完另一個reply，另一爭議點應該係DCL知唔知TAA喺佢條路線度

因為一方面可以話DCL俾TAA kick跌咗，另一方面都可以話係DCL撞落已經訓低咗嘅TAA度

係囉，落產個下無吹，到吹foul個下佢無意識既話，即係kick到個下其實已經變左無intention to play the ball，應該紅

勾腳就構成紅牌
討論有冇勾腳咪即係討論使唔使俾紅囉
咁我話唔係全餐 點會唔係關勾唔勾腳事呀
衝出黎柒

有咩爭議 結論咪就係TAA阻到人執雞所以要判12碼

咩波要成12萬咁貴

其實呢張gif仲明顯
根本taa 個動作仲郁緊 更加係十二碼

屌你老味你quote條友明明就講緊係唔係12碼
你想講勾腳咪死返上去quote講勾腳條友囉
9唔撚搭8咁衝出黎柒咪你呢啲囉

你咁講單刀唔好射，應該一野撞落對手last man就12碼啦

成秒後自己撞落去都有得12碼

呢球係撚單刀咩 阻人射空門呀

好明顯卡法插水

如果無爭議，係咪即係無論係DCL俾TAA kick跌咗，定係DCL撞落已經訓低咗嘅TAA度，都應該12碼？

有人話阻住攻門就一定12碼，痴線！
我正常防守目的就係阻住對方攻門，只要我無犯規動作
依球係TAA 食咗個位先(因為想閘住第一下射門), 嗰個moment已經食晒攻方球員個位，亦無obstruction。
C-Lewin 事後用膝頭鋤去TAA 後腦，令自己跌，吹C-Lewin foul 就啱
至於臨尾有下踢起隻腳，跟本掂唔到已經失平衡飛到老遠的C-L.

1.你要保證lastman會阻你射門而同時掂唔到波
2.你要保證龍門救唔到球單刀
所以你講嘅係唔成立
而呢球都好明顯係DOGSO啦下話

咁事實係taa成個人唔小心kick到cl去攞波嘛

如果呢球係dogso咁點解牌都冇？

改咗例唔一定全餐
主要係佢冇其他動作去整跌人
佢只係出現係果個位
但真係要俾係可以紅

var只處理有冇紅牌

我覺得呢個情況DCL撞落去TAA度呢個講法根本唔成立
因為呢球係講緊射空門 你話單刀都有得拗下佢係咪特登插水博

笑死，如果真係dogso咁只得12碼紅牌/12碼黃牌兩個選擇

TAA要掂到波/龍門接實/撲去第2邊就冇
呢下係咁啱撲到係DCL同TAA前面又撲唔到出界

Dogso case咪就係有冇紅牌case囉

佢講Dogso
阻人射空門的確係dogso其中一種
但唔係所有dogso都係有contact就吹得

我覺得插得醒，TAA 個TACKLE 個頭真係撞跌左佢

同一條thread覆上面定下面都要管埋
波台班長

問題係就算唔係紅
可唔可以補返黃
冇記錯好似唔得

TAA訓低在先，DCL衝前再後，DCL撞落去TAA度個講法未必唔成立
所以先有爭議

TAA 個飛鏟都未完，我覺得係計TACKLE 中人

笑你柒啫 冇啦啦周圍咬

同埋TAA 並無obstruction, 首先佢已經唔係企實喺地，而係跌低咗並且飛緊出去離攻擊球員更加遠的位置，攻方同個波成一直線的話，TAA係遮線都遮唔到。只係突咗個頭可以話仲係喺條直線上，但下一瞬間發生咩事？係C-L 跑埋去用膝頭鋤向人哋個頭繼而向前飛跌

其實冇話唔得
Var點用同佢做唔做紀律行動兩樣野黎
未restart前都可以隨便做紀律行動

所以就算係DCL撞TAA都應該俾12碼？

Denying a goal or an obvious goal-scoring opportunity
Where a player denies the opposing team a goal or an obvious goal-scoring opportunity by a handball offence, the player is sent off wherever the offence occurs.
Where a player commits an offence against an opponent within their own penalty area which denies an opponent an obvious goal-scoring opportunity and the referee awards a penalty kick, the offender is cautioned if the offence was an attempt to play the ball; in all other circumstances (e.g. holding, pulling, pushing, no possibility to play the ball etc.) the offending player must be sent off.
A player, sent-off player, substitute or substituted player who enters the field of play without the required referee’s permission and interferes with play or an opponent and denies the opposing team a goal or an obvious goal-scoring opportunity is guilty of a sending-off offence.
The following must be considered:
• distance between the offence and the goal • general direction of the play
• likelihood of keeping or gaining control of the ball • location and number of defenders
其實冇話一定要黃

Cautioned = 黃

係 因為個情況係TAA鏟波唔中
唔係邊個撞邊個

佢黃好似會寫YC

呢球無全餐係岩咁雷斯早兩場成班人話全餐係岩

明白, thanks

The yellow card communicates a caution and the red card communicates a sending-off.

俾人有後面撞都計tackle中人都幾唔合理，好少見連個頭都計tackle一部分，通常都係計腳

沖到去就入緊，咁都要插？

因為雷斯係人 唔係猁狗

一個係attemp to play the ball
一個唔係囉
兩個唔同case班阿狗咁都好怨

事實係C-L擺動膝頭鋤向TAA個頭，C-L個擺腿係從後而且主動，TAA係無再主動發力。
爭論點其實只係對obstruction 的演繹理據

頭計唔計越位？頭計唔計入波？

Taa係cl跑動路線阻到cl攞波係事實
犯規係事實
比人撞到頭係唔好彩

因為雷斯係dogso case
呢個唔係

重點係人地由後面撞，計阻人前進都合理，計tackle就真係好難講

咁唔代表一定要用黃牌嘅
佢條列都只係用is 唔係must

我覺得犯規理由係
1. DCL射門Alison撲出之後，TAA個鏟波動作已經唔能夠(或者話冇機會)令佢同埋隊友拎到個波
2. TAA當時個位置係DCL同個波之間直線之上，如果DCL跑向避開，可能射唔到空門
3. 因為2.而有身體接觸
1+2+3=犯規

你想像吓
如果攻方邊線推左走右，推完個波老遠，防守方煞停並停止動作，然後攻方跑多3個stride, 第4個stride時因為擺腿"不小心"用膝頭碰到靜止的防守球員。繼而飛跌
咁樣仍然計obstruction 嗎

冇機會拎到波而阻人前進，所以吹
當然從後撞到頭係唔好彩

正常就RC埋
不過球証算公道同對家動作唔係明顯
叫做就執到啦

接觸個吓TAA未停定無計
你話佢定左都有機拗吓

又鳩轉移視線，咁而家TAA係郁緊+阻住人執雞條線
都話如果個波係第二個位/AB接實就另一個故事

咁係用錯字姐，重點都係foul

要理性討論嘅話係唔係應該拎球例出黎講？
再睇下條友係唔係犯左
同埋我冇好似你個撚樣話唔應該係12碼

你咁講用手阻止入球都唔一定紅牌啦
條例用is唔係must

防守方煞停並停止動作
如果係攻方路線上阻到佢前進咪阻人前進

如果ab接實就冇12碼

咁佢個is唔係可以俾可以唔俾咁解？
咁點解有啲位又要用must

呢球明顯阻擋左入球機會（如果冇阻可以補射而Alison 失左位所以都入左9成），只可以話TAA呢球未必有心唔好彩，有埋拉衫嗰啲就會全餐

咁都叫冇動作

阻單刀基本上一定係直紅

但係睇返上面幅gif其實接觸位主要係TAA 個頭同dcl個膝頭勾腳反而唔關事，而TAA個陣係成個人訓落去，球證觀感應該覺得冇心所以咪冇紅

我理解你提出呢個點嘅原因，因為DCL有機會可以係diving
如果用呢個角度睇，會容易明球證個判決係點嚟：

1. DCL有一條進攻路線，佢只要一直向前走就可以觸球
2. 前面提過，喺球證角度睇，DCL當時係最有機會觸球並且入球，佢跌低咗反而仲錯失咗個幾乎必入嘅機會
3. 如果DCL知道TAA嚟緊，佢選擇停步 / 迴避侵犯，即係主動放棄入球機會，呢個係唔合乎常情

總結嚟講，當時DCL係得一個選擇，就係一直往前跑搶波，因為佢當時係最大機會執到雞
無論DCL有冇發現TAA嚟緊都好，佢呢個往前跑嘅決定係合理、legit嘅（ 冇理由為避開TAA而已放棄入球機會）
不過，因為TAA嘅介入，破壞咗DCL呢個一直跑就可以入球嘅機會，所以球證判罰12碼

其實當時Alisson同TAA都冇投訴
賽後Klopp有講幾句，但都冇好似之前咁爆啲球證同VAR （佢主要話球證睇VAR一秒係唔合理，因為睇得即係有doubt，應該睇清楚啲)
所以我覺得喺佢地角度睇呢個判決係harsh，但事實係判都無可口非

其實呢球有咩可能無 12 碼，落腳不過個頭整跌敵人

唔好得罪利
文尼好似話係最好品
俾人屌完之後一腳踢爆你個頭

熱血足球

is 其實已經講緊general truth
同埋你可以睇埋下一句
in all other circumstances
即是任何其他情況都要比紅

結論就係唔caution(黃牌)的話 都一定要send off(紅)

8件痢狗比負評

加歷查梗係話無